# Тестова програма

## 1. Загальні правила подачі заявки

1. Заявка провайдера розміщується у вигляді публічного Merge Request для даного репозиторію
2. Merge Request створюється з гілки, яка має назву, що відповідає імені провайдера
2. Всі файли(артефакти) розміщуються в директорії testing/uncefact/{EDO_NAME}/{TEST}, де 
   * EDO_NAME - назва провайдеру англійською, допускаються лише прописні англійські літери. (напр. - bestprovider)
   * TEST - номер тесту згідно з програмою тестування
3. Всі XML артефакти мають відповідати наступній конвенції імен файлів
   * всі документи типу е-ТТН мають мати префікс ECMR_
   * всі документи типу refdoc мають мати суфікс _act
   * розширення всіх файлів типу xml має бути .xml (прописними латинськими літерами)
4. Опісля всіх запланованих завантажень та редагувань поданого Merge Request, робиться заявка в пункті Issues з повідомленням, що  Merge Request готовий до розгляду.

Інструкції з заповнення е-ТТН та актів можна переглянути [тут](https://ettn.atlassian.net/wiki/spaces/ETTN/pages/1535639585/-).

## 2. Список артефактів, які необхідні для тестування

1. Ідентифікатори всіх е-ТТН, які беруть участь в тестуванні 
2. Іденитфікатори та XML тіло всіх документів, які беруть участь в тестуванні, для кожної з транзакцій
3. Знімки екрана з типовими формами заповнення документів для всіх документів, які беруть участь в тестуванні
4. У випадку, якщо в провайдера на час тестування відсутній графічний інтерфейс API, то він має надати офіційне підтвердження цього факту.
5. Під кожен тестовий сценарій надається загальний опис учасників: ЄДРПОУ, назва, роль, імʼя представника
6. Системні лог-файли для кожного сценарію. 


## 4. Заповнення тестового звіту 

1. Інформація про результати тестування подається у визначеній формі (див. розділ 6.)
2. Кожен із вказаних у звіті сценаріїв має бути протестовано.
3. Для кожного сценарію вказується ідентифікатор е-ТТН,  на якій  цей тест проводили. 
4. Для кожного тесту окремо вказується фактичний результат тестування (статус).  
5. При заповненні тестового звіту потрібно додати лог-файл API, де буде вказана інформація по діях, які відбулись з е-ТТН і/або актом та артефакти згідно списку для кожного тестового сценарію. Розмір вкладених файлів має не перевищувати рекомендованих значень.  
6. Щодо кожного тесту можна залишати коментарі, які будуть розглянуті. 

## 4. Критерії успішності тестування

1. Відповідність структури XML документа XSD схемі згідно з [файлами рекомендації](../format/uncefact/eCMR_100pD20A_UA.xsd)
2. Відповідність даних наданих в API метадаті (actors, payload) даним, які заповнені в XML документі
3. Правильність накладання підписів КЕП (відповідно рекомендаціям, наданим в цьому репозиторії) і валідності підписів (підписи мають відповідати заявленим учасникам перевезення)
4. Наявність всіх необхідних підписувачів в тілі документа певної транзакції (відповідність обʼєкта signedBy в метадаті ЦБД)
5. (для актів) Наявність всіх необхідних підписувачів і порядок підписання для автоматичного переведення статусу документа в стан SIGNED (підписаний)

## 5. Тестові сценарії

   1. Реєстрація е-ТТН в стані PLANNED (підписано Вантажовідправником)
   2. Реєстрація е-ТТН в стані PICKUP (підписано Перевізником)
   3. Реєстрація е-ТТН в стані ARRIVAL (підписано Вантажоодержувачем)
   4. Реєстрація третіх сторін(THIRD_PARTY), які не мають права підпису в учасниках перевезення 
   5. Примусове завершення е-ТТН:
      5.1  за допомогою Акта примусового завершення (UC.01.02)
      5.2 за допомогою Акта про відмову вантажити (UC.01.08)
   6. Перевезення з перевантаженням в дорозі на проміжному складі: 
      6.1 Реєстрація Акта розвантаження на проміжному складі (UC.01.03)
      6.2 Реєстрація оновленої е-ТТН (в стані ONSTORAGE)
      6.3 Реєстрація Акта завантаження на проміжному складі (UC.01.04)
      6.4 Реєстрація оновленої е-ТТН (в стані PICKUP)

   7. Перевантаження в дорозі (UC.01.05):
      7.1 Реєстрація Акта перевантаження зі зміною автомобіля
      7.2 Реєстрація Акта перевантаження зі зміною перевізника і автомобіля
      7.3 Реєстрація оновленої е-ТТН зі зміненим автомобілем (чи перевізником та автомобілем)

   8. Заміна пункту призначення (UC.01.06):
      8.1 Реєстрація Акта про заміну пункту призначення
      8.2 Реєстрація оновленої е-ТТН зі зміненим пунктом призначення

   9. Коригування даних в е-ТТН (UC.01.07):
      9.1 Реєстрація Акта коригування
      9.2 Реєстрація оновленої е-ТТН з відкоригованими даними

   10. Перепломбування в процесі перевезення (UC.01.09):
      10.1 Реєстрація Акта перепломбування
      10.2 (опційно) Реєстрація оновленої е-ТТН з даним про перепломбування

   11. Розбіжності при прийманні вантажу (UC.01.10):
      11.1 Реєстрація Акта розбіжностей про вантаж

   12. Неуспішне підписання Акта (тип Акта — на вибір провайдера):
      12.1 Відміна Акта одним з учасників
      12.2 Відмова від підписання (з вказанням об'єкта документа без змін)

   13. Реєстрація супровідної документації (сертифікат на вибір провайдера)
   14. Робота конвеєра подій
      14.1 Підписка на події в конвеєрі події
      14.2 Отримання подій з конвеєра
   15. Перевірка інтероперабельності
      15.1 Отримання документа е-ТТН з конвеєра подій
      15.2 Отримання Акта з конвеєра подій


## 6. Формат тестового звіту

Назва провайдеру ЕДО:

ЄДРПОУ, Повна назва юридичної особи:

Контактні особи:

Дата:

| Номер сценарію | Опис                         |  Статус | Артефакт | Розмір | Коментар
|------------|:-----------------------------------------------|---------|----|----|---
|1|Реєстрація е-ТТН в стані PLANNED<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Замовник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Вантажовідправник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Вантажоодержувач:(ЄДРПОУ,  Назва)| успіх/помилка ||||
||ідентифікатор е-ТТН:||лог-файл | 20Кб | 
||||XML тіло документа е-ТТН  | 300Кб |
||||скріншот е-ТТН| 1Мб |
|2|Реєстрація е-ТТН в стані PICKUP<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Замовник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Вантажовідправник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Вантажоодержувач:(ЄДРПОУ, Назва)| успіх/помилка ||||
||ідентифікатор е-ТТН:||лог-файл | 20Кб | 
||||XML тіло документа е-ТТН | 300Кб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|3|Реєстрація е-ТТН в стані ARRIVAL<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Замовник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Вантажовідправник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Вантажоодержувач:(ЄДРПОУ, Назва)| успіх/помилка ||||
||ідентифікатор е-ТТН:||лог-файл | 20Кб | 
||||XML тіло документа е-ТТН  | 300Кб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|4|Реєстрація в е-ТТН третіх сторін THIRD_PARTY<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Замовник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Вантажовідправник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Вантажоодержувач:(ЄДРПОУ, Назва)| успіх/помилка ||||
||ідентифікатор е-ТТН:||лог-файл | 20Кб | 
||||XML тіло документа е-ТТН  | 300Кб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|5|Примусове завершення е-ТТН|||||
|5.1|Завершення перевезення з Актом примусового завершення е-ТТН <br>(Замовник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва)| успіх/помилка ||||
||ідентифікатор е-ТТН:||лог-файл | 20Кб | 
||||XML тіло документа е-ТТН (статус PICKUP) | 300Кб |
||||XML тіло Акта примусового завершення (стан SIGNED) | 300Кб |
||||скріншот Акта примусового завершення” | 1Мб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|5.2 |Реєстрація Акта про відмову вантажити <br>(Вантажовідправник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва)| успіх/помилка ||||
||ідентифікатор е-ТТН:||лог-файл | 20Кб | 
||||XML тіло документа е-ТТН (стан PLANNED) | 300Кб |
||||XML тіло Акта про відмову вантажити (стан SIGNED) | 300Кб |
||||скріншот Акта про відмову вантажити| 1Мб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|6|Перевезення з перевантаженням в дорозі на проміжному складі|||||
||ідентифікатор е-ТТН:||лог-файл | 20Кб | 
|6.1|Реєстрація Акта розвантаження на проміжному складі<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Проміжний склад:(ЄДРПОУ, Назва)| успіх/помилка ||||
||||XML тіло документа е-ТТН (стан PICKUP) | 300Кб |
||||XML тіло Акта розвантаження на проміжному складі (стан SIGNED) | 300Кб |
||||скріншот Акта розвантаження на проміжному складі | 1Мб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|6.2| Реєстрація оновленої е-ТТН (в стані ONSTORAGE)<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Проміжний склад:(ЄДРПОУ, Назва)| успіх/помилка ||||
||||XML тіло документа е-ТТН (стан ONSTORAGE) | 300Кб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|6.3|Реєстрація Акта завантаження на проміжному складі<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Проміжний склад:(ЄДРПОУ, Назва)| успіх/помилка||||
||||XML тіло Акта завантаження на проміжному складі(стан SIGNED) | 300Кб |
||||скріншот Акта завантаження на проміжному складі| 1Мб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|6.4| Реєстрація оновленої е-ТТН (в стані PICKUP)<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Проміжний склад:(ЄДРПОУ, Назва)| успіх/помилка ||||
||||XML тіло документа е-ТТН (стан PICKUP) | 300Кб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|7| Перевантаження в дорозі|||||
|7.1|Перевантаження в дорозі зі зміною автомобіля <br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва, Номер транспотного засобу))| успіх/помилка ||||
||ідентифікатор е-ТТН:||лог-файл | 20Кб | 
||||XML тіло документа е-ТТН (статус PICKUP) | 300Кб |
||||XML тіло Акта перевантаження (стан SIGNED) | 300Кб |
||||скріншот Акта перевантаження | 1Мб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|7.2|Перевантаження зі зміною перевізника і автомобіля <br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва, Номер транспортного засобу))<br>(Новий Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва, Номер траспортного засобу))| успіх/помилка ||||
||ідентифікатор е-ТТН:||лог-файл | 20Кб | 
||||XML тіло документа е-ТТН (статус PICKUP) | 300Кб |
||||XML тіло Акта перевантаження (стан SIGNED) | 300Кб |
||||скріншот Акта перевантаження | 1Мб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|7.3|  Реєстрація оновленої е-ТТН зі зміненим автомобілем (чи перевізником та автомобілем)<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Проміжний склад:(ЄДРПОУ, Назва)| успіх/помилка ||||
||ідентифікатор е-ТТН:||лог-файл | 20Кб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
||||XML тіло документа е-ТТН (статус PICKUP) | 300Кб |
|8| Заміна пункту призначення |||||
||ідентифікатор е-ТТН:||лог-файл | 20Кб | 
|8.1|Заміна пункту призначення<br>(Замовник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Вантажовідправник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва) <br>(Вантажоодержувач:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Пункт призначення:(Адреса)) <br>(Новий пункт призначення:(Адреса))| успіх/помилка ||||
||||XML тіло документа е-ТТН (статус PICKUP) | 300Кб |
||||XML тіло Акта про заміну пункту призначення (стан SIGNED) | 300Кб |
||||скріншот Акта про заміну пункту призначення| 1Мб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|8.2|  Реєстрація оновленої е-ТТН зі зміненим пунктом призначення<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Проміжний склад:(ЄДРПОУ, Назва)| успіх/помилка ||||
||||XML тіло документа е-ТТН з новим пунктом призначення (статус PICKUP) | 300Кб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|9| Коригування даних в е-ТТН|||||
||ідентифікатор е-ТТН:||лог-файл | 20Кб | 
|9.1|Реєстрація Акта коригування<br>(Замовник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Вантажовідправник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва) <br>(Вантажоодержувач:(ЄДРПОУ, Назва)| успіх/помилка ||||
||||XML тіло документа е-ТТН (статус відмінний від PLANNED)) | 300Кб |
||||XML тіло Акта коригування (стан SIGNED) | 300Кб |
||||скріншот Акта коригування| 1Мб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|9.2|Реєстрація оновленої е-ТТН з відкоригованими даними<br>(Замовник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Вантажовідправник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва) <br>(Вантажоодержувач:(ЄДРПОУ, Назва)| успіх/помилка ||||
||||XML тіло документа е-ТТН з коригованими даними (статус відмінний від PLANNED)) | 300Кб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|10| Перепломбування в процесі перевезення|||||
||ідентифікатор е-ТТН:||лог-файл | 20Кб | 
|10.1| Реєстрація Акта перепломбування<br>(Вантажовідправник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва) || успіх/помилка ||||
||||XML тіло документа е-ТТН (статус PICKUP) | 300Кб |
||||XML тіло Акта перепломбування (стан SIGNED) | 300Кб |
||||скріншот Акта перепломбування| 1Мб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|10.2| (опційно) Реєстрація оновленої е-ТТН з даним про перепломбування<br>(Вантажовідправник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва) || успіх/помилка ||||
||||XML тіло документа е-ТТН  з оновленням (статус PICKUP) | 300Кб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|11| Розбіжності при прийманні вантажу|||||
|11.1| Реєстрація Акта розбіжностей <br>(Вантажовідправник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва) <br>(Вантажоодержувач:(ЄДРПОУ, Назва)|| успіх/помилка ||||
||ідентифікатор е-ТТН:||лог-файл | 20Кб | 
||||XML тіло документа е-ТТН (статус PICKUP) | 300Кб |
||||XML тіло Акта розбіжностей(стан SIGNED) | 300Кб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
||||скріншот Акта розбіжностей| 1Мб |
|12| Неуспішне підписання Акта (тип Акта — на вибір провайдера)|||||
|12.1|Відміна Акта ініціатором <br>(Вантажовідправник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва) <br>(Вантажоодержувач:(ЄДРПОУ, Назва)|| успіх/помилка ||||
||ідентифікатор е-ТТН:||лог-файл | 20Кб | 
||||XML тіло документа е-ТТН | 300Кб |
||||XML тіло Акта  | 300Кб |
||||скріншот Акта | 1Мб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|12.2|Відмова від підписання<br>(Вантажовідправник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва) <br>(Вантажоодержувач:(ЄДРПОУ, Назва)|| успіх/помилка ||||
||ідентифікатор е-ТТН:||лог-файл | 20Кб | 
||||XML тіло документа е-ТТН (опційно)| 300Кб |
||||XML тіло Акта (статус PENDING_SIGNATURE) | 300Кб |
||||XML тіло Акта  (статус CANCELED) | 300Кб |
||||скріншот Акта (статус PENDING_SIGNATURE) | 1Мб |
||||скріншот Акта (статус CANCELED) | 1Мб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|13| Реєстрація супровідної документації <br>(Замовник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Вантажовідправник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва) <br>(Вантажоодержувач:(ЄДРПОУ, Назва)| успіх/помилка ||||
||ідентифікатор е-ТТН:||лог-файл | 20Кб | 
||||PDF сертифікату|
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|14| Робота конвеєра подій|||||
|14.1| Підписка на події в конвеєрі подій <br>(Замовник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Вантажовідправник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва) <br>(Вантажоодержувач:(ЄДРПОУ, Назва)| успіх/помилка ||||
||||лог-файл |
|14.2| Отримання подій з конвеєру <br>(Замовник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Вантажовідправник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва) <br>(Вантажоодержувач:(ЄДРПОУ, Назва)| успіх/помилка ||||
||||лог-файл | 20Кб |
|15| Перевірка інтероперабельності|||||
|15.1| Отримання документа е-ТТН з конвеєра подій <br>(Замовник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Вантажовідправник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва) <br>(Вантажоодержувач:(ЄДРПОУ, Назва)| успіх/помилка ||||
||ідентифікатор е-ТТН:||лог-файл |
||||XML тіло документа е-ТТН | 300Кб |
||||скріншот е-ТТН | 1Мб |
|15.2| Отримання Акта з конвеєра подій <br>(Замовник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Вантажовідправник:(ЄДРПОУ, Назва)<br>(Перевізник:(ЄДРПОУ, Назва) <br>(Вантажоодержувач:(ЄДРПОУ, Назва)| успіх/помилка ||||
||ідентифікатор е-ТТН:||лог-файл | 20Кб |
||||XML тіло Акта| 300Кб |
||||скріншот Акта | 1Мб |  

